<resources>
    <string name="app_name">AquaSaúde</string>


    <string name="titulo_agente">Agente</string>
    <string name="titulo_sinais">Sinais Clínicos</string>
    <string name="titulo_prevencao">Prevenção</string>
    <string name="titulo_imagens">Imagens</string>
    <string name="atencao">ATENÇÃO:</string>


    <string name="wssv_nome">Síndrome da Mancha Branca</string>
    <string name="wssv_agente">
        " A síndrome da mancha branca é causada por um vírus denominado Vírus da mancha branca,"
        "pertencente à família Nimaviridae e gênero Whispovirus.\n A nomenclatura foi aprovada no"
        "Comitê Internacional de Taxonomia Viral (ICTV) sob depósito cujo nome é White spotsyndrome"
        "vírus 1."</string>
    <string name="wssv_sinais">
        " A Infecção pode causar a doença ou não, dependendo de fatores ainda mal compreendidos, mas"
        "relacionados com a tolerância de espécies e causas ambientais.\n"
        "Manchas brancas embutidas dentro do exoesqueleto é o sinal clínico mais comumente observado."
        "Todavia, outras enfermidades podem causar manchas brancas na carapaça do camarão.\n"
        "Altos graus de variação de cor, com predomínio de avermelhada ou camarão descoloridos rosada"
        "são vistos em populações doentes."</string>
    <string name="wssv_sinais_atencao">
        "Mudanças de comportamento são sinais que devem ser observados atentamente, pois pode ser"
        "esperada uma elevada taxa de mortalidade na população:"</string>
    <string name="wssv_atencao_sinal_1">"Se o camarão parece letárgico"</string>
    <string name="wssv_atencao_sinal_2">"Se a cor muda para rosa ou marrom-avermelhada"</string>
    <string name="wssv_atencao_sinal_3">Se os animais se reúnem em torno das bordas dos cultivos na superfície da água</string>
    <string name="wssv_atencao_sinal_4">Se há uma rápida redução no consumo alimentar</string>

    <string name="wssv_prevencao">
        " Práticas gerais de manejo são as melhores medidas para prevenção do vírus da mancha "
        "branca. Evite altas densidades nas estações frias. Prefira usar animais \"livre de patógenos "
        "específicos\" (SPF) ou povoar com animais testados PCR-negativos. Opte por utilizar água "
        "biossegura e sistemas de policultivo com camarão e peixes."</string>
    <string name="text_saiba_mais_wssv">Mais informações sobre a Síndrome da Mancha Branca:</string>

    <string name="imnv_nome">"Mionecrose Infecciosa"</string>
    <string name="imnv_agente">
        " Vírus da mionecrose infecciosa (IMNV) é um membro da família Totiviridae."</string>
    <string name="imnv_sinais">
        " Na fase aguda da doença, o animal apresenta extensas áreas de necrose brancas nos"
        "músculos, nota-se a perda da transparência na região da cauda, podendo se apresentar"
        "necrótica e avermelhada em alguns camarões. Animais severamente afetados tornam-se moribundos"
        "e a mortalidade pode ser alta e repentina após um evento de estresse."
    </string>
    <string name="imnv_prevencao">
        " Prefira usar animais testados e negativos para IMNV através da técnica de reação em cadeia"
        "reversa da polimerase (RT-PCR). Prefira usar animais livres de patógenos específicos (SPF)."
        "Se houver infecção, realize vazio sanitário conforme recomendações da OIE e MAPA."
        "Utilizar linhagens resistentes de camarões também é uma boa alternativa de prevenção ao IMNV."
    </string>
    <string name="text_saiba_mais_imnv">Mais informações sobre a Mionecrose Infecciosa:</string>

    <string name="ihhnv_nome">"Necrose Hipodermal e Hematopoiética"</string>
    <string name="ihhnv_agente">
        " A infecção hipodermal e necrose hematopoiética é causada por um parvovírus não-"
        "envelopado. O vírus da infecção hipodermal e necrose hematopoiética (IHHNV) está sob"
        "análise no Comitê Internacional de Taxonomia de Vírus (ICTV), classificado atualmente na"
        "família Parvoviridae, gênero Brevidensovirus, espécie Penaeus stylirostris densovirus (PstDNV)."
    </string>

    <string name="ihhnv_sinais">
        "O sinal clínico crônico mais evidente é a síndrome do rostro deformado (RDS), no qual altas"
        "mortalidades são infrequentes. Crescimento reduzido e deformidades na carapaça são"
        "comuns."
        "\nEm alguns casos, pode apresentar mortalidades próximas de 100 %."
    </string>
    <string name="ihhnv_prevencao">
        "Rastreamento prévio de IHHNV por PCR para descartar infecção pelo vírus antes de povoar"
        "tanques e viveiros.Boas práticas de manejo.Animais livres de doença específica podem ser"
        "uma medida, mas não é a mais eficaz neste caso."
    </string>
    <string name="text_saiba_mais_ihhnv">Mais informações sobre a Necrose Hipodermal e Hematopoiética:</string>

    <string name="nhv_nome">"Hepatopancreatite Necrosante"</string>
    <string name="nhv_agente">
        " Hepatopancreatite Necrosante é uma doença bacteriana causada por uma bactéria gram-"
        "negativa, do tipo Rickettsia, que acomete o hepatopâncreas."</string>
    <string name="nhv_sinais">
        " Sinais clínicos incluem: letargia, ingestão de alimentos reduzida, hepatopâncreas atrofiados e"
        "pálidos, anorexia, trato digestivo vazio, elevada conversão alimentar, crescimento reduzido"
        "perceptível. Exoesqueleto amolecido, corpo flácido, cutícula frouxa, brânquias escurecidas,"
        "lesões ulcerativas cutícula."
    </string>
    <string name="nhv_prevencao">
        " Segundo a OIE, o melhor tratamento para NHP é utilização de antibióticos (oxitetraciclina e"
        "florfenicol 50%) se a doença for detectada na fase inicial."
        "É importante detectar precocemente para evitar canibalismo e iniciar tratamento rápido."
        "Usar cal hidratada para tratar fundo dos tanques reduz incidência de NHP. Secagem"
        "prolongada ao sol do fundo dos viveiros, desinfecção de equipamentos com hipoclorito de"
        "cálcio são medidas preventivas importantes."
        "Uso de animais livre de patógenos (SPF) é uma medida preventiva eficaz."
    </string>
    <string name="text_saiba_mais_nhv">Mais informações sobre a Hepatopancreatite Necrosante:</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="title_activity_doenca_scrolling">Doença</string>

    <string name="equipe_nomes">
        " Coordenadora:\n"
        "Dra. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPI-RS)\n\n"
        "Desenvolvimento do Aplicativo:\n"
        "Eduardo H. P. Pooch (UFCSPA | Bolsista CNPq)\n\n"

        "Equipe AquaSaúde:\n"
        "Dra. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPI-RS)\n"
        "Eduardo H. P. Pooch (UFCSPA | Bolsista CNPq)\n"
        "Dr. Silvio Cazella (UFCSPA)\n"
        "Dra. Maria Helena Firmino (DDPA/SEAPI-RS)\n"
        "Dr. Benito Brito (DDPA/SEAPI-RS)\n"
        "Dra. Kelly Tagliari Brito (DDPA/SEAPI-RS)\n"
        "Dra. Marcia Regina Stech"
        "Dr. Paulo César Abreu (FURG)\n"
        "Dr. Luis Alberto Romano (FURG)\n"
        "Dr. Arturo Sanchez-Paz (CIBNOR)"

    </string>
    <string name="icone">Ícone</string>
    <string name="instituicoes">INSTITUIÇÕES</string>
    <string name="equipe">EQUIPE</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="title_activity_jogo2">Jogo2Activity</string>
    <string name="sobre_descricao">
        "O objetivo do AquaSaúde é trazer melhorias para a aquicultura brasileira através da"
        "disponibilização de"
        "informações sobre sanidade de animais aquáticos de forma ágil e de fácil compreensão."
        "Com o desenvolvimento do aplicativo, informações científicas que estavam distribuídas em"
        "inglês e em diferentes locais da internet agora estão disponíveis facilmente e de forma"
        "off-line aos produtores e demais interessados."
    </string>


    <string name="biosseguranca_intro">
        " A biossegurança descreve medidas que devem ser tomadas no cultivo animal para evitar o"
        "desencadeamento de doenças contagiosas na produção, a contaminação do cultivo pode levar a"
        "uma alta mortalidade dos animais e trazer prejuízos para o produtor.\n"
        "Na aquicultura, biossegurança se resume em criar barreiras que impeçam a entrada de doenças"
        "que contaminem peixes ou camarões. A prevenção é a medida mais importante no combate às"
        "doenças contagiosas.\n"
    </string>
    <string name="title_activity_checklist">Checklist</string>
    <string name="checklist_selecione">Selecione os procedimentos que são realizados na sua produção e verifique qual o nível de biossegurança aplicado:</string>
    <string name="comecar">COMEÇAR</string>
    <string name="proxima">Próxima</string>
    <string name="confirmar">Confirmar</string>
    <string name="atencao_sair">Deseja sair do jogo?</string>
    <string name="dialog_abandonar_voltar">O jogo será cancelado e todos os dados serão perdidos.</string>
    <string name="dialog_yes">Sim</string>
    <string name="dialog_no">Não</string>
    <string name="titulo_saiba_mais">Saiba Mais</string>

    <string name="manual_oie">Manual da OIE\n(em inglês)</string>
    <string name="logo_oie">Logo OIE</string>
    <string name="link_wssv"><![CDATA[http://www.oie.int/index.php?id=2439&L=0&htmfile=chapitre_wsd.htm]]></string>
    <string name="link_ihhnv"><![CDATA[http://www.oie.int/index.php?id=2439&L=0&htmfile=chapitre_ihhn.htm]]></string>
    <string name="link_imnv"><![CDATA[http://www.oie.int/index.php?id=2439&L=0&htmfile=chapitre_infectious_myonecrosis.htm]]></string>
    <string name="link_nhv"><![CDATA[http://www.oie.int/index.php?id=2439&L=0&htmfile=chapitre_necrotising_hepatopancreatitis.htm]]></string>
    <string name="sim">Sim</string>
    <string name="nao">Não</string>
    <string name="title_activity_pergunta_biosseg">PerguntaBiossegActivity</string>

    <string name="checkbox_1">Entrada de veículos higienizados e de apenas uma origem</string>
    <string name="resposta_1">
        "• Os veículos que prestam serviço de transporte de camarão devem ser cadastrados, com laudo "
        "de desinfecção e oriundos de uma só origem, sem que tenham passado por outras fazendas de "
        "cultivo. Esta medida previne a introdução ou disseminação de agentes patogênicos no cultivo."
    </string>

    <string name="checkbox_2">Controle de pragas e de entrada de animais silvestres e domésticos nas fazendas de cultivo</string>
    <string name="resposta_2">"• As fazendas de criação de camarões deverão contar com um Sistema de "
        "Controle Integrado de Pragas (CIP) e de um sistema de proteção para minimizar o ingresso e "
        "a permanência de animais domésticos e silvestres na área de produção da fazenda."</string>

    <string name="checkbox_3">Utiliza pós-larvas livres de enfermidades ou com atestado de sanidade</string>
    <string name="resposta_3">• Do ponto de vista da sanidade, a aquisição de animais livre de patógenos ou com atestado de sanidade é o aspecto mais importante para o início do processo de produção nos viveiros. Ideal na aquisição, coletar amostras de 100 PL\'s em triplicata, fixar em álcool etílico a 95% e mantê-las arquivadas p/ análises confirmatórias de PCR em caso de suspeitas de surtos.</string>

    <string name="checkbox_4">Os animais são transportados de acordo com as normas e cuidados necessários durante a comercialização</string>
    <string name="resposta_4">• Transporte de animais deve ser realizado em recipientes higienizados e próprios, em temperatura adequada e com GTA, quando for o caso.</string>

    <string name="checkbox_5">A despesca envolve cuidados como higiene pessoal e uso de EPIs do pessoal envolvido, bem como higienização de equipamentos envolvidos</string>
    <string name="resposta_5">• A fazenda deve atender às normas de biossegurança quanto ao pessoal envolvido nas operações de despescas. Equipamentos devem ser higienizados após o uso, através da pulverização com o uso de solução clorada na concentração de 100ppm.</string>

    <string name="checkbox_6">Alimentação balanceada analisando a quantidade de ração e os requerimentos nutricionais de acordo com a fase de vida</string>
    <string name="resposta_6">• Fornecimento de uma dieta balanceada é importante para produção de animais saudáveis e para o desenvolvimento do sistema imunológico dos animais.</string>

    <string name="checkbox_7">Realiza tratamento para redução da matéria orgânica no solo de viveiros</string>
    <string name="resposta_7">• Matéria orgânica pode ser proveniente de plâncton, adubos orgânicos, restos de ração não consumida e fezes dos camarões e de outros animais presentes no ambiente de cultivo. Uma forma para tratamento da matéria orgânica é o uso contínuo e sistemático de probióticos. Evitar pontos mortos dentro do tanques com o  ajuste dos aeradores, bem como o uso de probióticos auxiliam no tratamento da matéria orgânica.</string>

    <string name="checkbox_8">Realiza monitoramento e tratamento da água dos viveiros</string>
    <string name="resposta_8">• Monitoramento, controle e tratamento da água é uma prática obrigatória nas fazendas de cultivo. Os limites toleráveis dos principais parâmetros da qualidade da água devem ser observados.</string>

    <string name="checkbox_9">As  pessoas envolvidas no processo produtivo foram suficientemente treinadas para suas funções</string>
    <string name="resposta_9">• O pessoal envolvido nas atividades da fazenda de criação de camarões deverá usar EPIs específicos e receber treinamentos e atualizações para suas funções.</string>

    <string name="checkbox_10">É realizada limpeza e sanitização nas instalações e após despescas</string>
    <string name="resposta_10">• A limpeza e sanitização deverá ser realizada nas instalações e sempre após despesca. Realizada por pessoal treinado e com uso de Equipamentos de Proteção Individual (EPIs) adequados.</string>

    <string name="acess_escudo">Escudo representando biossegurança</string>
    <string name="resultado_checklist_dicas_titulo">Confira algumas dicas baseadas em suas marcações para aumentar o nível de biossegurança:</string>
    <string name="sua_fazenda_esta_x_biossegura">Sua fazenda está x% biossegura!</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="msg_share">Aprenda sobre o cultivo de camarões com o AquaSaúde! Disponível para Android na Play Store: https://play.google.com/store/apps/</string>
    <string name="checklist_teste">É feita a desinfecção dos veículos e controle de pessoas e animais no cultivo?</string>
    <string name="nota_checklist" translatable="false">notachecklist</string>
    <string name="default_highscore">Você ainda não preencheu o checklist</string>
    <string name="nome_shared_pref">br.gov.rs.fepagro.aquasaude.preferences</string>
    <string name="string_itens" translatable="false">string_itens</string>
    <string name="resultado_10">Sua fazenda está biossegura!</string>
    <string name="sua_fazenda_esta">"Sua fazenda está "</string>
    <string name="porcento_biossegura">% biossegura!</string>

    <string name="pergunta_1">Qual imagem não está relacionada com a entrada de patógenos?</string>
    <string name="pergunta_2">Qual fator não está associado ao aparecimento de doenças?</string>
    <string name="pergunta_3">Qual destes animais apresenta IMNV?</string>
    <string name="pergunta_4">Qual das imagens não é uma medida de biossegurança?</string>

    <string name="pergunta_5"> Quais são os EPIs que devem ser fornecidos ao trabalhador?</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_certa">Luva, bota  e colete salva vidas</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_2">Chapéu, faca, canivete e calça jeans</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_3">O funcionário deve adquirir os itens de proteção individual</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_4">Luva, bota e protetor solar</string>

    <string name="pergunta_6">Sobre a Síndrome da mancha branca, é correto afirmar:</string>
    <string name="pergunta_6_resposta_certa">Fase aguda com manchas brancas e alta mortalidade em poucos dias </string>
    <string name="pergunta_6_resposta_2">O agente patogênico é uma  bactéria</string>
    <string name="pergunta_6_resposta_3">O principal sintoma é redução do crescimento</string>
    <string name="pergunta_6_resposta_4">Há baixa mortalidade e alta morbidade</string>

    <string name="pergunta_7">Não são sinais clínicos de Mionecrose infecciosa:</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_certa">Manchas brancas na capapaça</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_2">Letargia e zonas com aspecto leitoso no corpo</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_3">Liquefação dos músculos e enfraquecido</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_4">Aspecto de camarão cozido</string>

    <string name="pergunta_8">Qual enfermidade não é de notificação obrigatória?</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_certa">Infecção por herpesvírus</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_2">Sindrome da mancha branca</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_3">Mionecrose infecciosa</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_4">Hepatopancreatite necrosante</string>

    <string name="pergunta_9">São erros no manejo sanitário:</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_certa">Utilizar caixa de isopor na despesca</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_2">Monitoramento da matéria orgânica e pH do solo</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_3">Desinfecção do fundo do viveiro entre os ciclos, com cal seca ou hidratada</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_4">Eliminação de animais vetores</string>

    <string name="pergunta_10"> A ação correta para controle de transmissão de doenças nas fazendas:</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_certa">Controle de pragas e descarte responsável de resíduos</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_2">Descarte indevido de resíduos resultantes de beneficiamento</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_3">Destinar cabeças e carapaças para utilização em aquicultura</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_4">Descartar resíduos diretamente no ambiente</string>

    <string name="finalizar_jogo">Finalizar jogo</string>
    <string name="voc_tirou_nota">Você tirou nota:</string>
    <string name="descricao_jogo">Teste seus conhecimentos sobre a aquicultura, para começar toque no botão abaixo:</string>
    <string name="titulo_quiz">Quiz AquaSaúde</string>
    <string name="nota_quiz">nota_quiz</string>
    <string name="titulo_email">Aplicativo AquaSaúde</string>
    <string name="descr_imagem">Imagem do Camarão com a Doença</string>

</resources>
